---
title: Kafka Design Guide (Draft)
---

### Правила именования топиков
Название топика состоит из следующих логических частей разделенных `.`
Если какая-то часть уже сама состоит из нескольких слов, то в качестве их разделителя используется `-`

`<контур>.<домен>.<тип-сообщения>.<описание>.<версия>`

**Контур** - название среды

`prod`

`stage`

`test`

`feature`

`local`

**Домен** - домен Ensi, например oms

**Тип сообщения** - логический смысл типа топика.
- fact - в нём лежат факты того что произошло в системе. Наш классический юз кейс
- command - в нём лежат сообщения-команды, а не сообщения-события.
- cdc - если мы стримим через топик change data capture для базы
- test - отладочный топик
- internal - внутренний топик для использования внутри сервиса. Не предназначен для потребления кем-то еще.

**Описание** - описание того какие данные собственно лежат в топике.

Для fact это обычно название сущности во множественном числе

Для command - название комманды.

Для cdc - имя БД
и т д

**Версия** - int для версионирования, как для API. Начинается с 1.

Пример: `stage.oms.fact.basket-items.1`
